<再賣> 美國將對台灣出售4架MQ-9無人機 裝置偵察設備

（中央社華盛頓2日綜合外電報導）路透社今天引述消息人士報導，美國出售台灣4架MQ-9無人機案，已在國會進入最後批准階段，軍售金額為6億美元（約171億台幣）。

消息人士之一透露，美國國務院可能會在本週稍後正式知會國會，然後國會有30天時間可提出反對；不過因美國兩大黨目前都支持台灣防務，所以國會不致於反對。
這4架MQ-9海上衛士（Sea Guardian）型無人機是由通用原子航空系統公司（General Atomics Aeronautical Systems Inc.）建造，將與相關地面站台和代訓一併出售。
消息人士說，儘管此型無人機可裝配武器，不過對台出售的4架MQ-9將裝置偵察設備。（譯者：張佑之）1091103

【Now新聞台】路透社報道，美國向台灣出售MQ-9無人機的計劃，已進入國會審批關鍵程序。

路透社引述消息人士指，美國將會向台灣出售四架總值六億美元的MQ-9海上衛士無人機，軍售案已進入關鍵階段，正等待國會作最後審批。如果軍售案獲落實，將會是特朗普政府放寬出口無人機技術限制後，首次對外出售先進的無人機。

除了無人機，美國還會向台灣提供地面站設施及訓練。